---
title: vuepress踩坑
---

[[toc]]

## 起因

事情是这样的，这两天我用vuepress建立该博客网站，在测试建立侧边栏的时候，一直遇到解析错误的bug

## 自我怀疑

大家都知道，程序员出问题都是先找自身问题

于是我猜测可能配置写错了（可是我复制官网的怎么会错呢）

因此我就不看官网的了，我去百度查了建立侧边栏的配置，发现就数组和对象两种写法，于是乎我照葫芦画瓢，根据自己的目录写出config

再一次编译还是出错，但不是完全出错

哎哟，我要裂开了，后面我突然想到，我写完md文件，vuepress会去编译，它会根据我的目录去生成路由，会不会是文件命名的问题(因为我文件夹名称有`-`符号)

其实这是最接近真相的时候，但是没有完全接近

我把`-`去掉，再去改config，再次编译，还是出错

emmm，心态开始炸了，难道官网和网上的博客都是错的？不可能，我看别人的评论都没这个问题，TM的我遇到新问题了?

后面还是继续试了一大堆配置写法，照样不行

当我睡完第二天起床的时候，我冷静下来思考，既然config大家都这么写都没问题，那肯定其它的问题，我目录组织结构也没有问题，但是我md文件命名为index，诶！！，等等，好像能看到命名为index2，index3的文件，但是看不到index文件！！！难道是？难道是？难道是index命名的问题？

我尝试把index命名改成one，再重新配置，再编译，卧槽，成功了！！！

## 经验教训

看到这里的人，我送你三千万，使用vuepress命名md文件时，千万别命名为index！千万别命名为index！千万别命名为index！